\begin{frame}{Szuffix tömb előállítás - Szekvenciális}

	\begin{block}{Elmélet}
		Előállítjuk a szó összes szuffixét, majd ezeket összefésüléses rendezéssel sorba állítjuk.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Az összefésüléses rendezéshez rekurzív függvényhívást, majd helyben összefésülést használunk.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Szuffix tömb előállítás - Standard}

	\begin{block}{Elmélet}
		Használjuk ki a lehetőségeinket, bízzuk a rendezést az STL készítőire.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Egy \lstinline{std::sort} függvényhívás.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Szuffix tömb előállítás - Párhuzamos}

	\begin{block}{Elmélet}
		A szekvenciális változatot tudjuk javítani, ha a rekurziót külön szálon végezzük el. Vigyáznunk kell, hogy ne indítsunk túl sok szálat, így a magok száma fölött már nem indítunk újat.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Az \lstinline{std::thread} osztály segítségével tudjuk egy másik szálon elvégezni a rendezést. A külön szálon történő végrehajtást csak limitáltan, $log_{2}(P)$ mélységig tesszük, ahol $P$ a magok száma, vagyis \lstinline{std::thread::hardware_concurrency()}.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Szuffix tömb előállítás - Végrehajtási mód}

	\begin{block}{Elmélet}
		A párhuzamos implementációt is szeretnénk rábízni egy szakértőre. A C++17-es szabványtól lehetőségünk van egy algoritmus végrehajtási módját megszabni.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Egy \lstinline{std::sort} függvényhívás, specifikálva a párhuzamos végrehajtást.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Szuffix tömb előállítás - Mérések}
	\centering
	\begin{minipage}{.8\textwidth}
		\pgfplotstableread[col sep=comma]{data/tables/suffix-array/lorem.txt}\datatable
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				title={Generált szöveg},
				width=\textwidth,
				ybar,
				bar width=7pt,
				ylabel={Futási idő (ns)},
				xtick=data,
				xticklabels from table={\datatable}{String},
				legend pos=north west,
				grid=both,
				ymin=0
			]
				\addplot table[
					x expr=\coordindex,
					y expr=(\thisrow{i5-6500})
				] {\datatable};
				
				\addplot table[
					x expr=\coordindex,
					y expr=(\thisrow{4xE7530})
				] {\datatable};
				
				\addplot table[
					x expr=\coordindex,
					y expr=(\thisrow{ARMv7})
				] {\datatable};
				\legend{'A' számítógép, 'B' számítógép, 'C' számítógép}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
\end{frame}
